蓬佩奧教你聽懂中共總書記發言

中共官員說話經常雲山霧罩，充滿假大空的詞彙，但真實目的為了共產黨的私利。西方社會如何才能看穿中共官員的「黨話」？ 美國國務卿蓬佩奧來教你。

9月23日，蓬佩奧在威斯康辛州州議會進行了「州議會和中國挑戰」的演講，他面對台下的州政府官員，對中共總書記習近平的發言，作出精采剖析。

蓬佩奧說，很多國家都希望影響美國的政治和文化，這其實沒有錯。但是中共跟那些國家有「根本性的不同」，它們帶有一個邪惡的目的，那就是強制美國接受中共的統治。

「8月，中共總書記習近平在北京對一群政府的經濟學家和社會學家說，『凡是願意同我們合作的國家、地區和企業，包括美國的州、地方和企業，我們都要積極開展合作。』 」

習近平這話到底是什麼意思呢？蓬佩奧說：「作為國務卿和中央情報局原局長，讓我翻譯。」

「習近平知道，美國聯邦政府正在推翻中國共產黨及其邪惡影響力，共產黨要在美國和其它世界範圍內，利用地方政府來規避美國（和當地）的主權。因為習認為地方領導層或是可以突破的薄弱環節。」

蓬佩奧還解釋說，在共產黨的詞典裡，「合作」、「開放」等這些詞跟正常社會的詞不一樣，是另有所指──即為共產黨服務，而美國通過慘痛的教訓才認識到這一點。

「對他（習近平）來說，當他使用『合作』和『開放』等詞時，他的意思是黨要制定有利於自身的安排。」蓬佩奧說。

「我們之所以知道這一點，是因為數十年來，中共一邊說著好話，一邊從美國的創造者手裡竊取財產、工作和財富。我們知道，它們（中共）建立了自己的軍事力量，並且拉攏了全世界的精英。」

蓬佩奧還提到，「習近平總書記後來在講話中，他事實上明確證實了自己的訴求，那就是擴大影響，是要使中共立於『不敗之地』。」

「中共認為自己是馬列主義思想的真正先鋒隊，這要求像它們這樣的共產主義國家必須進行『鬥爭』，必須跟我們這樣的資本主義國家進行鬥爭並取得勝利。」

蓬佩奧還說，目前的中美對峙跟過去的冷戰不同，「這不是冷戰，性質不同，我當年是一個年輕的士兵，在東西德的邊境巡邏，但（今天的情況）不同。」

中共在美國各個級層的政府都進行滲透，所以大家都應該提高警惕，蓬佩奧說，「這就是為什麼我們要在州立法機關談論中共和中共威脅，因為威斯康星州和在華盛頓一樣重要。」

圖為美國國務卿蓬佩奧 。(PATRICK SEMANSKY/POOL/AFP via Getty Images)

Pompeo

侵侵快D宣布Pompeo留任國務卿
一定拉到好多票

真列根轉生

好精辟 佢算係咁多國務卿之中 最見得人

英文原文??

支那式民主同普選都係
呃撚左香港人廿年

應該係呢段？

佢個幕後'漢奸'軍師

蓬佩奧還解釋說，在共產黨的詞典裡，「合作」、「開放」等這些詞跟正常社會的詞不一樣，是另有所指──即為共產黨服務，而美國通過慘痛的教訓才認識到這一點。

乜佢地以前真係唔知?

佢真係好了解中共

佢哋同開文明人deal嘛

屌，呢啲咪就係統戰攞，聯合次要敵人（州政府）打擊主要敵人（美國聯邦政府），利用州政府同聯邦政府之間嘅矛盾同利益制造混亂，根本一路以嚟支共都係用咁嘅手段

其實學左支那果套，就可以昆到好多廢老藍屍

之前嗰啲真係花瓶

win-win means china wins twice

語言偽術

蓬佩奧還說，目前的中美對峙跟過去的冷戰不同，「這不是冷戰，性質不同，我當年是一個年輕的士兵，在東西德的邊境巡邏，但（今天的情況）不同。」

西點軍校第一名畢業

了解到可以去結婚了

比香港大陸人更了解中共

推 藍屍為飯碗割蓆 TVB戰線又贏 或成為最有效益戰線之一 亦係黃屍暴徒主動放棄既戰線之一 - 分享自 LIHKG 討論區

其實97之前都己經呃緊

應該講呃左36年。

天蓬元帥

佢係邊度學埋呢d野

平時聽明居正日夜分析中共嘅行為模式，我以為得中港台人先會真係明

點撚知美國國國務卿可以睇到咁撚透徹

中共先係漢奸

馬克思德國人
列寧蘇聯人
習近平崇洋賣國

心水好清

睇支共睇得咁通透既美國人
真係萬中無一
除左華人 極少極少外國人可以睇透支那到呢個地步

佢背後有余茂春同埋一大班比共產黨害過既人

有軍師睇得中共最透徹既都係中國人

雙贏=支共贏兩次真係精景

屌俾你睇穿哂

睇開cctvb 將所有嘢相反就係真相
中共話係即係唔係
冇即係有

佢今次請啱軍師

要俾多d美國人知中共套新語

佢睇到既程度
可以比得上當年列根睇蘇共

可能更加準，因為要睇到呢個地步係要將人類既倫理道德全部拋棄先做到

左膠 華爾街 精英 高層
中共眼中一堆傻白甜
就是好忽悠

Push

蓬蓬

Pompeo真心屈機

希拉里？

推

唔開名啦，費事畀人話歧視女性

比起奧巴馬第二屆嗰件
佢勁好撚多

希xx？

no
xx里

【桑海神州】桑普 x 明居正：共機擾台嗆聯大 精緻極權臨終局
今集要聽下

中共認為自己是馬列主義思想的真正先鋒隊，這要求像它們這樣的共產主義國家必須進行『鬥爭』，必須跟我們這樣的資本主義國家進行鬥爭並取得勝利。

咪玩
撚係真係行共產

點會有人對呢隻野期望？

題外話
根本性 個性可以唔洗寫
就咁根本係字義已經啱

最愛天蓬元帥

俾人睇撚通晒
大賊會老羞成怒定扮求和呢？

得中國人先會睇得透中國人劣根性
年頭爆武肺個陣
呢度都唔少傻仔話可以襯機connect 支那人反共
惟獨Twitter 班覺醒左既中國人講明武肺一完 支那人會更擁護中共

事實證明班支那仔三月已經唔記得李文亮

香港就是一個好好例子，完。

之前胡錫進咪屌余茂春係「漢奸」

要打超限戰了

佢呢個職位講出嚟同知道係兩回事

佩奧bb

好啱啊

中共在美國各個級層的政府都進行滲透，所以大家都應該提高警惕，蓬佩奧說，「這就是為什麼我們要在州立法機關談論中共和中共威脅，因為威斯康星州和在華盛頓一樣重要。」

Pompeo

屌佢份CV真係越睇越覺得點做到
明明又無父幹又唔係天才格

But CCP $$$ is too tempting for LOTS of USA and other countries' businessmen and professionals! :(

所以只要抱持支那都係古惑賤種既心態就無撚敵
老母由我細個都係咁教

一句話總結嗮：雙贏代表中國贏兩次。

當美帝睇穿支那嗰套
我覺得可以玩支那玩到好高章
前提要侵侵連任到

支那雙贏 ＝佢贏2次
可以同全世界既觀念唔同

勁誇張

仆街，完全應晒棍

我當然希望美國完全認清中國共產黨嘅真面目
但我估唔到短短兩年，翻天覆地嘅改變
美國執政政府認清中國去到呢個地步

次次做親衰野都話係為你好

好精準的判斷
Distrust and verify

佢嘅CV在現今嘅年代已經係少之有少，因為佢嘅背景就係美國人叫做嘅golden boy。美國人好得意，你淨係識得讀書冇用，淨係文係唔得嘅。除咗有台型識講，最難得又最受人尊重嘅係落場打過仗，有「實戰」經驗嗰種。其實，美資大行，早在廿幾年前的領導，雖然好多表面係長春藤畢業，斯斯文文，其實大部份都當過兵，有啲仲上過戰場、打過仗、指揮殺過人。二戰過後，世界比較太平，要有新一輩文又得武又得嘅後生啲嘅領導已經買少見少。肥仔奧可算係一個例外。呢個人你唔好睇佢肥頭耷耳，鬧人都係好斯文，情緒管理好好，其實佢係近年集「文武商」於一身、美國人眼中嘅golden boy。

肥仔奧讀中學時係籃球最佳前鋒，之後「考第一」畢業於西點軍校（人哋係真正嘅考第一呀），唸半工半商的一科Engineering Management。畢業後直接去當兵，一入就係Armor Branch即係要combat要打嗰隻，據說肥仔奧最叻係帶領坦克步隊，用了5年時間升到上膊頭有兩條銀bar嘅Captain，ranking 係Lieutenant之上Major之下，可以指揮戰役。

服兵役後就去咗哈佛法律學院進修，畢業後做了幾年砌刁嘅律師，然後同幾個West Point同學從商，setup咗間private equity專攻收購和管理飛機零件業務生意，一做就做咗8年，之後賣盤收水。佢最後一站從商嘅就係從飛機零件轉到去成為Sentry International 一間油田設備商做總裁，一做就做咗10年。與此同時，肥仔奧一路在其州分參政，沒有停過，在眾議院服務了7年，從政經驗豐富。所以當侵侵於2017年搵咗肥仔奥做中央情報局局長時，當時有好多人唔知仲質疑點會搵個從商嘅肥佬去管中央情報。Then the rest is history 一年之後，當侵侵一腳踢走那個本來在Exxon做CEO做到好地地嘅國務卿可憐豬Rex Tillerson，肥仔奧就正式登上國務卿之位。

果然係中國人

希望佢會係未來美國總統

俾啲信心

侵侵會贏

「這不是冷戰，性質不同，我當年是一個年輕的士兵，在東西德的邊境巡邏，但（今天的情況）不同。」

果陣真係隨時準備核戰

魯迅有句說話大約意思:凡事是以最卑劣想像中國人

中共認為自己是馬列主義思想的真正先鋒隊，這要求像它們這樣的共產主義國家必須進行『鬥爭』，必須跟我們這樣的資本主義國家進行鬥爭並取得勝利。

呢段真係耐人尋味，
不過無論如何，都係已經忍無可忍

？？

當年冷戰，蘇聯仲係有小小君子所為，最少會承諾自己定下條約，科技工業上真係真材實料自己做，當然都有偷，七比三咁啦，但相反支那，九成科技係偷，一成係係假，根本冇料到，加上冷戰真係你有你搞，我有我搞，依家中共完全滲透到美國

這不是冷戰cold war，這只是涼戰cool war
就是得架尿袋航母所以先要打匪諜戰大撒幣滲透外交

中共追求「民主花瓶」
唔總辭即係甘心做假民主花瓶

大陸移民同雞間諜先係真正毒瘤

唔理「自由人的自由聯合」定「各盡所能、按需分配」真係祖師爺隨口嗡，只有「砸爛國家機器」係真的，中共理論不可證偽唔啱亦無錯

而家中共係打超限戰,
一切都會用, 病毒, 賄賂, 生意, 妓女, 移民,學生, 全部都係武器!

不排華行嗎

Lm

adore

超限戰係江胡時代的事，唔包括熱戰，但總加速師要學蔣介石

係為左搵錢而姑息中共太耐

點解唔推佢出嚟選總統 一定大機會過侵侵喎

佢出世列根都未死啦

“双”贏丫嘛
緊係贏完又贏啦
不過俾人踢爆之後
強国好似無再提過

Youtube

41:38開始

文字版

I want to distinguish importantly two things.... 開始

人各有志

可摸耳唔好用「領導、單位」呢堆詞，真心好共匪
建議可以用領袖、管理層或者top management 代替「領導」

push

是咪俾聰聰點醒左

香港人都係最近呢十年之知
台灣人更加係最近呢幾年之知

遲知好過唔知

美國幾清晰知道佢地行每一步

點解可以睇得咁通透

習近平這話到底是什麼意思呢？蓬佩奧說：「作為國務卿和中央情報局原局長，讓我翻譯。」

CCP 被睇透透啦

一早知

其實都算係屌緊啲州政府，咪諗住奶共，奶共等放賣國賊

將來一定要選總統

大元帥 真係好撚勁

共產黨都好信?

共產黨不嬲成日違反法律㗎喇!
對佢嚟講法律=廢紙!

仲衰過蘇聯

贏一世

佢本身立場好堅定，已經非常smart，仲有中國通幫手，仲有能力拉籠盟友，有政治智慧，簡直係中共最大敵人。對中共來講，佢可怕過侵侵。

係扼撚哂全世界。好左666同習維尼自己露出尾巴。

起碼少數族裔可以做到領導人,
史太林,赫魯曉夫

都要佢知人善任。你睇習維尼？就算俾個孔明佢，怕且兩日就批鬥死佢。

咁後生，下屆可以選總統

Distrust and verify

trump一早意識到，所以打貿易戰，而大部份美國人仲訓緊

拜登：我只愛人民幣

又係余茂春教佢㗎啦

閪拉莉
係歧視㗎啦，吹呀?
不過老鳳係歧視佢本人
唔係所有女性

2024 肥仔奧

cctvb新聞，報美國新聞仲多過支那，唔講以為自己起美國，不過報嘅全部係衰野，支那全部都係無辜同被人欺凌嘅角色

肥蓬食少啲漢堡包 身體健康緊要

不如佢做總統啦，
佢真係好有領䄂魅力

四年後都唔係無機會呀

佢準備緊2024

傳心師

完全醒覺

因為威斯康星州和在華盛頓一樣重要

佢真係睇穿哂中共
希望美國人真係聽佢講
唔好再抖音 wechat
唔係到最後好似香港咁就冇得救
唔好比前人辛苦爭取嘅民主白白比中共

政府一早知，但民間唔知政府好難做野

爸爸

中共真係世界毒瘤

點會唔知
但對民眾要講白啲
亦可以屌醒嗰啲諗住黐中國r著數嘅國家

一直覺得佢個樣有d似alex jones

American dream come true

列寧發明統戰手段係利害，但唔夠賤，所以輸比美帝，中共用埋厚黑學，只要達到目的，叫佢做契弟同食屎比埋屎忽你屌中出無限次乜都得，到佢有實力，一放鬆會食到你盡，統戰加厚黑比支共贏足咁多年，其實只要美國歐盟企硬，支共用乜手段都冇用

外星人

仲有Marco Rubio都係好撚憎共匪黨!

4年後彭斯 8年後先蓬佩奧 68歲岩岩好
再之後就魯比奧

天降神將

彭斯先
再兩屆國務卿
之後總統
諗起都正

「對他（習近平）來說，當他使用『合作』和『開放』等詞時，他的意思是黨要制定有利於自身的安排。」蓬佩奧說。

好熟書，講得岩

下？不如話華人一廂情願
鄧小平個句韜光養晦都講到明啦下話？

2024 應該係

彭斯 vs 肥仔奧 vs Marco Rubio vs Ted Cruz

呢個仆街隨手就可以賣左台灣畀支共

與天鬥，與地鬥，與人鬥，其樂無窮！CCP

希望真係得

肥蓬：打低CCP, 得閒會keep fit

一早講左14億支那人全部都係子彈

97前報大陸新聞有正有負，重會報災情
依家

民主民主 爲人民作主

根本就冇講過真話
全部都係呃呃氹氹
達到自己目的就過橋抽板

要減咗磅先 驚佢再老啲做到總統發現有心血管病

美國/台灣應該出返本共匪字典俾全世界

屌你老母，佢哋終於明啦

香港人點會近十年先知
與虎謀皮啫

余茂春

要不是共產黨
疫情會完？
你看看美國

仆街支那人

lm

左膠平民：唔知睇唔到
華爾街：有錢賺，唔知，睇唔到
政府：班支那豬賺得多就會知資本主義既好

當美國佬流架咩，以前齊齊搵錢扮睇唔到姐

有少少問題=好大問題
有大問題=陷球鏟 （武肺）

再世列根 佢好似屌過侵侵唔夠硬

Pompeo算飯飯精重要鷹派中既鷹派

唔好比佢文靜外表呃到 其實最強硬係佢

香港人連自己政治都玩唔到，國際政治有排學

佢咁話好似習近平兢兢業業爲中國政府謀求利益，比中國人睇到，反而戰狼好buy個套

你又知佢唔係天才格？搞得政治都係最撚醒的人
咁後生做國務卿點唔係天才？
人地本由由細到大都係天才中的天才

一定要清楚
即使中囯國係乜主義都好
中囯仍然係法西斯侵略主義

資本主義只係俾中囯人貪污方便咁解

經歷過冷戰 同埋當年既意識型態 對共產黨既認識一定唔會少得去邊

最尾果句好型棍，希望侵侵連任到嘅要繼續搵返佢做

It's so rare in the last FEW DECADES that we have people like Pompeo and Trump leading USA!!!

我係東西德做patrol 果陣你維尼都係食緊草

推！

而家跟本唔係冷戰

冷戰要兩邊實力接近同互不往來

佢D睇法真係同好多香港同台灣人一樣.
我地住得咁近一早知支共籠野, 但世界仲係勁多on9左膠以為支那人好humble.

肥佬pompeo將來一定要做到總統
世界命運靠你

通常支那係咁講堅持、攻堅
多數係死撐或者做得唔好

唔知有冇解錯

點解唔係天才格
又西點no.1 仲要哈佛畢業
呢d文武全材

咪係，因為堆中國通隨時出賣美國
歷史上中國通都係幫返中國嘅
好似我地另一位前港督就係

仲有中國通，即係識中國國情同中文嘅外交官

肥佬真係串撚過閪...

蓬佩奧下周訪問梵蒂岡

美國應承幫手，二戰英國人出post：大家覺唔覺得我地就黎輸，場運動已經完左

奧奧